Netflix動畫《愛．死．機械人》 香港取景 內容涉英殖香港

美國影視串流平台 Netflix 18 禁動畫影集《愛．死．機械人》上架不到一星期，已大獲好評。《愛．死．機械人》第一季共 18 集，每集都是獨立故事，題材多元。其中第三集《目擊者（The Witness）》以及第八集《祝你順利（Good Hunting）》均與香港有關，前者出現了大量香港街景，後者則以英殖香港為故事背景。

《愛．死．機械人》由 Joshua Donen、David Fincher、Jennifer Miller、Tim Miller 共同製作，每集都由不同導演、動畫公司負責，風格各異，集科幻、cyberpunk 元素於一身。故事題材亦非常豐富，包括種族歧視、威權政治、人性等。單集時長則從 5 到 15 分鐘不等。

其中第三集《目擊者》讓香港觀眾眼前一亮，因影片中出現了大量熟悉的香港場景，包括唐樓、霓虹燈、屏風樓、紅的等等。更有網友找出與《目擊者》相應的香港實景，包括黃埔花園、鰂魚涌海山樓、大角咀中美樓、尖沙咀美麗都大廈、旺角後巷等。故事講述女主角目擊一宗謀殺案，但被兇手發現後，隨即在香港大街小巷上演一場「貓捉老鼠」的追逐戲碼。

除了《目擊者》外，第八集《祝你順利（Good Hunting）》同樣與香港有關，故事背景涉及英殖時期的香港，講述一名鬼魂獵人的兒子與狐狸精之間的友情。《祝你順利（Good Hunting）》改編自美籍華裔科幻作家劉宇昆的同名短篇小說《Good Hunting》。

（圖片為 Netflix 截圖）

華麗留名

畫面好靚

LM

你地中國人，我地嘅地方，ok？

Ｓｔｅａｍpunk

好多殘體
其實佢第三集個故仔係2018年香港定係其它時候㗎

Cyberpunk

Witness 果集係Cyberpunk
但係Good Hunting 好明顯係Steampunk

仔細睇啲中文字真係好得意清爽的料 啲字又左右反轉咗

你係中國人，咁躝返中國啦，咩我地啫，邊個同你係「我地」啊？呢度香港嚟，唔該搞清楚

香港人呀屌你

係播

外國人好鐘意九龍城寨個感覺

乜又係你啊支那變革蛆

點解呢套野同三重邊界啲字幕咁細

屌你老母，寧願你講粗口